.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Mask-of-Terror:

Маска ужаса (`Mask of Terror <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=185>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- ментальное
- визуальное
- страх
- эмоция

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Цель кажется отвратительным и ужасным существом.
Эффект уникален для каждого наблюдателя, поэтому человек, наблюдающий цель, может увидеть демона с окровавленными клыками, но демон, наблюдающий цель, может увидеть сияющий ангельский образ.

Когда любое существо совершает враждебное действие против цели, существо должно сделать спасбросок Воли.
После этого оно временно иммунно до конца своего следующего хода.

| **Успех**: Существо невредимо.
| **Провал**: Существо становится "напуганным 2" до использования действия.
| **Критический провал**: Существо становится "напуганным 2" и его действие проваливается и тратится.

----------

**Усиление (8-й)**: Вы можете выбрать целями плоть до 5 существ.
Если существо использует враждебное действие или реакцию, которая воздействует одновременно на несколько целей, ему надо сделать только один спасбросок против *маски ужаса*.





.. include:: /helpers/actions.rst